\documentclass{beamer}[13pt]
\usepackage[french]{babel}                                 % normes typographiques
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % les accents
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % caractères francais
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs,amsthm}               % packages de l'AMS pour les maths
\usepackage{hyperref}                                      % pour gérer les liens dans les pdf
\usepackage{geometry}                                      % les marges
\usepackage{graphicx}                                      % inclure des images
\usepackage{color}                                         % colorer
\usepackage{tikz}                                          % pour dessiner (graphes par ex)
\usetikzlibrary{fit}
\usepackage{multirow}                                      % pour fusionner des lignes dans des tabs
% xfig fait planter beamer

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Montpellier}
  \setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=red!3,top=blue!30]
  \usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
  \usecolortheme{rose}
  \useinnertheme[shadow]{rounded}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{footline}{
    \leavevmode%
    \hbox{\hspace*{-0.06cm}
      \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
	\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor%~~(\insertshortinstitute)
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{section in head/foot}%
	\usebeamerfont{section in head/foot}\insertshorttitle
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
	\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
      \end{beamercolorbox}}%
    \vskip0pt%
  }
}
\setlength{\columnseprule}{0.7pt}

\hypersetup{
  colorlinks,%
  citecolor=black,%
  filecolor=black,%
  linkcolor=black,%
  urlcolor=black
}

\definecolor{grey}{rgb}{0.95,0.95,0.95} 
\definecolor{rouge_sombre}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.4,0,0.2}

\newtheorem{defi}{Définition}
\newtheorem{prop}{Proposition}
\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{lem}{Lemme}
\newtheorem{cor}{Corollaire}

\newcommand{\voc}[1]{{\textcolor[rgb]{0.4,0,0}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\ex}[1]{{\textcolor{green}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\grandO}[1]{O\mathopen{}\left(#1\right)}
\newcommand{\newl}{\hfill \\}

\title[Proposition de projet intégré]{Proposition de projet intégré :
  \\
CelluLite}
\date{\small{\today}}


\begin{document}
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}<beamer>
  \frametitle{Plan}
  \tableofcontents[section]
\end{frame}

\section{Le principe}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
  \item Simulation en temps réel; 
  \item grille 2D; 
  \item univers persistant en ligne.
  \end{enumerate}

\end{frame}


\section{Les cellules}
\label{sec:celulle}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
  \item des cellules sur des cases; 
  \item ADN : programme dans un langage simple;
  \item ADN exécuté à chaque tour;
  \item possibilité d'observer.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Utilisation et interaction}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
  \item Utilisateurs en compétition;
  \item grandeur de base : l'énergie;
  \item actions possibles : déplacement, duplication, envoi de message, etc..
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Intérêt}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}[<+->]
  \item Pédagogique : ADN unique $\leadsto$ organisme complexe;
  \item ludique : compétition $\leadsto$ innovation.
  \end{enumerate}
\end{frame}


\section{Tâches}

\begin{frame}
  Conception :
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Du langage;
    \item du simulateur, exécution + gestion \emph{I/O};
    \item de l'interface d'observation de l'univers;
    \item de l'interface de création des cellules.
  \end{enumerate}
\end{frame}



\section{Fin}
\label{sec:simulation}



\begin{frame}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[inner sep=0pt,thick,
      dot/.style={fill=black,circle,minimum size=60pt}]
      \draw[color=grey] (0,0) grid (10,5);
      \node[] (a) at (1.33,1.33) {};
      \node[] (c) at (1.63,1.63) {};
      \node[] (b) at (2.23,1.23) {};
      \node[] (d) at (2.73,1.73) {};
      \node[] (e) at (1.43,2.43) {};
      \node[] (f) at (1.53,2.53) {};
 

      %% \node[draw,circle,fill,black] (m1) at (2.5,2.5) {};
      %% \node[draw,circle,fill,black] (m2) at (1.5,3.5) {};
      %% \node[draw,circle,fill,black] (m2) at (0.5,2.5) {};
      
      \node[] (g) at (4.43,2.43) {}; \node[] (h) at (4.53,2.53) {};
      \node[] (i) at (5.43,2.43) {}; \node[] (j) at (5.53,2.53) {};
      \node[] (k) at (4.43,3.43) {}; \node[] (l) at (4.53,3.53) {};
      \node[] (m) at (5.43,2.43) {}; \node[] (n) at (5.53,2.53) {};
      \node[] (o) at (5.33,3.33) {}; \node[] (p) at (5.63,3.63) {};
      \node[] (q) at (5.30,4.30) {}; \node[] (r) at (5.68,4.68) {};

      \node[] (s) at (6.40,4.40) {}; \node[] (t) at (6.50,4.50) {};
      \node[] (u) at (7.30,4.30) {}; \node[] (v) at (7.70,4.70) {};
      \node[] (aa) at (7.40,3.40) {}; \node[] (bb) at (7.60,3.60) {};
      \node[] (cc) at (7.30,2.30) {}; \node[] (dd) at (7.78,2.78) {};

      \node[draw,circle,fit=(a) (c),blue,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(b) (d),blue,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(e) (f),blue,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(g) (h),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(i) (j),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(k) (l),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(m) (n),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(o) (p),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(q) (r),red,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(s) (t),green,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(u) (v),green,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(aa) (bb),green,fill] {};
      \node[draw,circle,fit=(cc) (dd),green,fill] {};

      \node[color=black] at (5,0.5) {\huge{\textbf{Rejoignez CelluLite!}}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{frame}




\end{document}
